一名記者的觀察

2019年 香港人再覺醒
- 連續兩星期，動員過百萬人，一次比一次多，612更加係素人自發，話包圍就包圍，話升級就升級
- 香港人唔再需要大台，我地需要民陣幫手book場、拎nono、做民宣、安排糾察同救護，但我地唔再需要政治明星呼籲，唔需要政黨介入。標語、衫、示威物品，香港人會自己製作之餘，仲會做埋派俾人
- 沿途無差佬，秩序更良好。出得來遊行的香港人都好高質，白車經過都識摩西分紅海
- 唔好再同我講警察部署無政治考慮，民怨難犯，今日收起左9成警察，夏愨都唔守，說好的要維持社會秩序呢？
- 警察同示威者裝備同武器極之不對等，即使授權使用槍械，係咪一定要打頭？係咪一定要近距離打？係咪一定要打記者打救護站？武力使用要有相稱性，達到目的就要停止使用武力，對方無威脅你只需要「警察出現」，根本連動武基礎都無。呢D武力使用原則我都識背，拎起枝槍戴左頭盔就唔使負責任周圍射？612無死人係盧偉聰死好彩
- 佔中、旺暴，唔係失敗，血唔係白流，香港人學識左除左遊行集會，仲有佔領同衝擊等多種抗爭模式，遊行再佔路真係基本盤。唔需要再討論，唔需要再爭拗，各人因應自己底線，各有各做。不督灰，不譴責，唔好再覺得衝就係鬼
- 有左上兩次經驗，香港人做得快左，知道要咩物資，知道有咩風險，識保護自己。其他個d左膠野，乜連儂牆，乜自修室，唱歌俾d掌聲自己，盡量少做，just cut the crap。
- 無大台，升級無包袱。但要分清楚，衝同鳩衝有咩分別，不作無謂犧牲。人太少，無開會，無謂衝擊。一衝擊就要有目的，612係政府打矛波，繞過正常程序粗暴擺上大會，一衝擊就要剎停暴政
- 泛民只需要配合人民係議會內抗爭，不拖後腿，不代表市民做無謂的妥協。無涂謹申法案委員會鬧雙胞，拖唔到去今時今日；冇鄺囝，一車車義士已經被拉。唔好再焦土，投俾代表到你嘅議員入去抗爭
- 今日林鄭道歉，係議會內抗爭+69+612+616+一名烈士嘅combined effect，相信69前無人估到。抗爭要多元，唔係要互相排斥
- 唔好當階段性勝利，惡法仲未撤回，依家只係追到3:3，要捧盃，我地仲要將落水狗往死裡打，71再出來行
- 素人的力量就係無大佬，人人都係大佬，隨時動員，無人可以接洽講數，政權最驚係呢隻

失敗主義不是無為的理由

希望經過今次大家學識抱打不平，友善照舊，有錯就要講！

分化輿論要由我地親手阻止

戰場唔止熱門仲有係最新

好認同巴打，應該要周圍宣傳！